\section{Business Model}

Red Hat vend le système d'exploitation Red Hat Entreprise Linux (RHEL) ainsi
que des certifications afin de permettre aux clients de former leurs
collaborateurs aux meilleures pratiques d'administration et de déploiement du
système Red Hat.  En outre, la certification étant nécessaire pour intégrer
l'équipe du support technique, cette certification permet de rendre
l'intégralité du système plus transparent et de donner plus de confiance aux
utilisateurs.

Toute la documentation du système Red Hat est accessible librement. De même,
l'accès aux fichiers executables est possible pour les clients qui en font la demande.
Cependant, le code source seul n'est pas suffisant pour obtenir un système
viable ; il faut le compiler. Plusieurs distributions parallèles comme CentOS
se sont spécialisées dans la compilation des sources de Red Hat afin de
produire un système d'exploitation similaire. Cependant cette distribution ne
bénéficie d'aucun support de la part de Red Hat et son installation ainsi que
sa maintenance ne sont garantis par aucun service commercial.

Toutes les distributions Red Hat sont garanties en support pour 7 ans, ce qui
est un cycle relativement long et permet aux administrateurs système de ne pas
être contraints à changer leurs infrastructures trop souvent. En outre, les
produits étant très matures, et le support formé, il est rare que des
défaillances obligent les utilisateurs à une quelconque migration. De ce fait,
les administrateurs tirent une grande confiance dans leur système et savent
qu'ils peuvent l'administrer facilement sans craindre de graves avaries. En
outre, les mises à jour sont gratuites pour les utilisateurs.  L'ensemble des
mises à jour et correctifs de sécurité sont accessibles gratuitement pour tous
les clients, ainsi même en cas de problèmes de sécurité (qui ne sont souvent
pas du ressort de Red Hat, notamment dans le cas de failles de sécurité dans le
noyau Linux), les mises à jour sont accessibles sans coût supplémentaire.

En résumé, on peut dire que Red Hat construit et vend du logiciel libre, conçu
par et pour la communauté, ainsi que le support technique, fournissant une
garantie. Cela s'oppose aux les licences libres, comme la \textit{GNU General
Public License} (GNU GPL), qui contiennent généralement des clauses précisant
que le logiciel est fourni sans aucune garantie.

\begin{center}
\begin{tabular}{|p{5cm}||p{5cm}|}
\hline
Eliminer & Réduire \\
\begin{itemize}
\item Instabilité
\end{itemize}
&
\begin{itemize}
\item Dépendance
\end{itemize}
 \\
\hline
Créer & Augmenter \\
\begin{itemize}
\item Demande en logiciel libre
\item Ecosystème
\end{itemize}
&
\begin{itemize}
\item Compétence
\item Communauté
\end{itemize}
\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
